\documentclass[a4paper,12pt, normaltoc, pnumromarab, pagestart=fistchapter, tocpage=plain]{abnt}
\usepackage[num]{abntcite}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{geometry}
\usepackage{url}
\geometry{a4paper,left=3cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm}

\makeatletter

\renewcommand{\ABNTchapterfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTchaptersize}{\Large}
\renewcommand{\ABNTanapsize}{\Large}

%Altera o espaçamento entre dots
%\renewcommand\@dotsep{2}

\renewcommand\l@chapter[2]{
  \ifnum \c@tocdepth >\m@ne
    \addpenalty{-\@highpenalty}%
    \vskip 1.0em \@plus\p@
    \setlength\@tempdima{1.5em}%
    \begingroup
      \ifthenelse{\boolean{ABNTpagenumstyle}}
        {\renewcommand{\@pnumwidth}{3.5em}}
        {}
      \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
      \parfillskip -\@pnumwidth
      \leavevmode \normalsize\ABNTtocchapterfont
      \advance\leftskip\@tempdima
      \hskip -\leftskip
      #1\nobreak\dotfill \nobreak%
      \ifthenelse{\boolean{ABNTpagenumstyle}}
         {%
          \hb@xt@\@pnumwidth{\hss
            \ifthenelse{\not\equal{#2}{}}{{\normalfont p.\thinspace#2}}{}}\par
         }
         {%
          \hb@xt@\@pnumwidth{\hss #2}\par
         }
      \penalty\@highpenalty
    \endgroup
  \fi}

\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{2.3em}}
\renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{0em}{3.2em}}
\renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{3}{0em}{4.1em}}

% Cria um comando auxiliar para montagem da lista de figuras
\newcommand{\figfillnum}[1]{%
  {\hspace{1em}\normalfont\dotfill}\nobreak
  \hb@xt@\@pnumwidth{\hfil\normalfont #1}{}\par}

% Cria um comando auxiliar para montagem da lista de tabelas
\newcommand{\tabfillnum}[1]{%
	{\hspace{1em}\normalfont\dotfill}\nobreak
	\hb@xt@\@pnumwidth{\hfil\normalfont #1}{}\par}

% Altera a forma de montagem da lista de figuras
\renewcommand*{\l@figure}[2]{
	\leftskip 3.1em
	\rightskip 1.6em
	\parfillskip -\rightskip
	\parindent 0em
	\@tempdima 2.0em
	\advance\leftskip \@tempdima \null\nobreak\hskip -\leftskip
	{Figura \normalfont #1}\nobreak \figfillnum{#2}}

% Altera a forma de montagem de lista de tabelas
\renewcommand*{\l@table}[2]{
	\leftskip 3.4em
	\rightskip 1.6em
	\parfillskip -\rightskip
	\parindent 0em
	\@tempdima 2.0em
	\advance\leftskip \@tempdima \null\nobreak\hskip -\leftskip
	{Tabela \normalfont #1}\nobreak \tabfillnum{#2}}

% Define os comandos que montam a lista de símbolos
\newcommand{\listadesimbolos}{\pretextualchapter{Lista de Símbolos}\@starttoc{lsb}}
\newcommand{\simbolo}[2]{{\addcontentsline{lsb}{simbolo}{\numberline{#1}{#2}}}#1}
\newcommand{\l@simbolo}[2]{
	\vspace{-0.75cm}
	\leftskip 0em
	\parindent 0em
	\@tempdima 5em
	\advance\leftskip \@tempdima \null\nobreak\hskip -\leftskip
	{\normalfont #1}\hfil\nobreak\par}

% Define o comando que monta a lista de siglas
\newcommand{\listadesiglas}{\pretextualchapter{Lista de Siglas}\@starttoc{lsg}}
\newcommand{\sigla}[2]{{\addcontentsline{lsg}{sigla}{\numberline{#1}{#2}}}#1}
\newcommand{\l@sigla}[2]{
	\vspace{-0.75cm}
	\leftskip 0em
	\parindent 0em
	\@tempdima 5em
	\advance\leftskip \@tempdima \null\nobreak\hskip -\leftskip
	{\normalfont #1}\hfil\nobreak\par}

% Define o tipo de numeração das páginas
\renewcommand{\chaptertitlepagestyle}{plain}

% Altera a posição da numeração de páginas dos elementos pré-textuais
\renewcommand\pretextualchapter{
	\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
	\pagestyle{\chaptertitlepagestyle}
	\global\@topnum\z@
	\@afterindentfalse
	\@schapter}

% Altera a posição da numeração de páginas dos elementos textuais
\renewcommand{\ABNTchaptermark}[1]{
	\ifthenelse{\boolean{ABNTNextOutOfTOC}}
		{\markboth{\ABNTnextmark}{\ABNTnextmark}}
		{\chaptermark{#1}
		\pagestyle{\chaptertitlepagestyle}}}

% Redefine o tipo de numeração das páginas
\renewcommand{\ABNTBeginOfTextualPart}{
	\renewcommand{\chaptertitlepagestyle}{plainheader}
	\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}
%	\setcounter{page}{1}
}

\makeatother

%Altera o tamanho do parágrafo
\setlength{\parindent}{1.5cm}

\begin{document}

\include{capa}

\include{introducao}
\include{referecialTeorico}
\include{metodologia}
\include{resultados}
\include{cronograma}

%\include{conclusao}

% ********** REFERÊNCIAS **********
%\bibliographystyle{abnt-alf}	 % Existem ainda: abbrv, acm, alpha, amsalpha, amsplain
%\bibliographystyle{abnt-num}
\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{bibliografia} % o nome do arquivo .bib com as referências
\include{bibliografia}															

\end{document}
